凌晨搶購 主攻淡季 較易成功

凌晨搶購 主攻淡季 較易成功

要聞

黎嘉樂提醒市民在網上搶購平機票時，宜將成功預訂過程、付款記錄及確認書等資料截圖作紀錄，並妥善保存。

【搶票攻略】
【本報訊】幾乎每周都有廉航推平機票搶客，香港飛日本來回機票，不包行李及飛機餐，隨時幾百元就有交易。綜合網上旅遊達人及記者實測，搶平機票雖主要靠運氣，但有技巧可參考，如主攻淡季日子、用網頁瀏覽器比用手機App穩定。

切忌狂按F5

每當廉航推平機票時，往往有大批網民進入官網，造成網絡塞車。網民此時最緊要有耐性，切忌不停按F5（重新整理），要待頁面完全「load完」才去下一步，否則徒勞無功。最好選擇非繁忙時間搶機票，如凌晨12時開始推平機票，網民可於凌晨1時，甚至深夜3、4點才開始購票，因該時段網站系統較穩定，但部份熱門航點平機票或已售罄。另一技巧是可考慮只購買單程機票，及每次最好只購買最多4人的機票，成功率較高。
不過，每次都有人在網上吐苦水，指「入唔到網頁」、「搵唔到平機票」、「畀咗錢收唔到確認電郵」等。有買家試過透過HK Express官網訂購68元機票，但輸入信用卡資料後，官網卻顯示「有問題需再輸入」；該買家只好重新購票，但發現68元機票已售罄，只剩200多元機票，但每次訂購都遭官網拒絕，原因是「已重複訂購」。最後買家致電銀行查詢獲悉航空公司已收取68元機票所需金額，大約再過15分鐘後才收到確認短訊。
■記者譚靜雯

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

買得平機票 截圖為證免爭拗

要聞 5小時前

航空公司超賣機票 設條款免罪責 市民向海關投訴廉航激增25%

要聞 5小時前

黎嘉樂提醒市民在網上搶購平機票時，宜將成功預訂過程、付款記錄及確認書等資料截圖作紀錄，並妥善保存。

搶平機票真係賤過狗. 旅個行都無晒個人尊嚴

成班白痴

要屌既係嗰班食鹹魚唔抵得渴既老奉閪格港豬
唔係所有買平機票既人都on9，人人筆直取向唔同
有人寧願撲黎撲去，上機辛苦幾個鐘但慳黎住靚d食豪d

問題係要你先上到機。臨時改機delay你幾個鐘

咁如果人地假期鬆動，或者直情讀緊書，承受得起delay/改時間個風險，你吹咩
要屌係一出事就喊苦喊忽要R著數嗰班